\FloatBarrier \subsection{\entwurf{}Bezeichnungen}
\label{sec:bezeichnungen}
Ist von einem Gra\-phen $G = (V,E)$ die Rede, ist $V$ die Menge der Knoten und $E$ die Menge der Kanten von $G$. Werden diese Mengen nicht explit benannt, kann mit $V(G)$ und $E(G)$ auf die Menge der Knoten und Kanten von $G$ verwiesen werden. Sind zwei Knoten $v, w \in V(G)$ mit einer Kante verbunden, gilt also $\{v,w\} \in E$, so sind sie \textit{benachbart} oder \textit{adjazent}. Die \textit{Nachbarschaft} $\N v := \menge{w \in V(G)}{\{v,w\} \in E}$ von $v \in V(G)$ ist die Menge aller Knoten, die adjazent zu $v$ sind. Die Anzahl der zu $v$ benachbarten Knoten heißt \textit{Grad} von $v$ und wird mit $\grad v$ bezeichnet. Ein Knoten $v$ mit Grad $k$ wird auch als \textit{Grad-k-Knoten} bezeichnet. Der \textit{Minimalgrad} $\gradmin G$ eines Gra\-phen $G$ ist der minimale Grad eines Knoten von $G$.\\

In einem \textit{bipartiten} Gra\-phen lassen sich die Knoten in zwei disjunkte \textit{Par\-ti\-tions\-klassen} einteilen. Ein Knoten einer Par\-ti\-tions\-klasse ist nur zu Knoten der anderen Par\-ti\-tions\-klasse adjazent. Die Notation $G = (A \cup B, E)$ bedeutet, dass $A$ und $B$ die beiden Par\-ti\-tions\-klassen von $G$ sind. Eine äquivalente Definition für einen bipartiten Graphen ist, dass dieser keinen Kreis ungerader Länge enthält. Der \textit{Kreisgraph} $C_n$ ist ein Graph mit $n$ Knoten und $n$ Kanten, der nur aus einem Kreis der Länge $n$ besteht. $C_n$ ist genau dann bipartit, wenn $n$ gerade ist.

Wie im vorigen Abschnitt erwähnt wurde, sind alle Gitterschnittgra\-phen und damit auch alle \stgren{} bipartit. Wir betrachten in dieser Arbeit deshalb nur bipartite Graphen.
\begin{definition*}
    Die Klasse der \stgren{} wird mit $\stick$ und die Klasse der bipartiten Graphen, die keine \stgren{} sind, mit $\nonstick$ bezeichnet. Ein Graph aus $\nonstick$ wird auch \textit{Nicht-\stgr{}} genannt.
\end{definition*}

Für einen Gra\-phen $G = (V,E)$ und eine Teilmenge $W \subseteq V$ der Knoten ist $G[W]$ der durch $W$ \textit{induzierte Teilgraph} von $G$. Die Menge $W$ bildet die Knotenmenge von $G[W]$. Die Kantenmenge bilden alle Kanten von $G$, deren beide Endpunkte Knoten aus $W$ sind. Mit der Schreibweise $\binom W 2$ für alle zweielementigen Teilmengen von $W$ kann man den induzierten Teilgra\-phen formal wie folgt definieren: $G[W] := (W, E \cap \binom W 2)$. Ist $W \subsetneq V$ eine \textit{echte} Teilmenge von $V$, wird $G[W]$ in dieser Arbeit als ein \textit{echter} induzierter Teilgraph von $G$ bezeichnet.\\

Ein Graph heißt \textit{zusammenhängend}, wenn je zwei Knoten durch einen Pfad, also durch eine Folge adjazenter Knoten, verbunden sind. Ist ein Graph $G$ nicht zusammenhängend, besteht er aus mehreren \textit{Zu\-sam\-men\-hangs\-kom\-po\-nen\-ten}. Dies sind die größten induzierten Teilgra\-phen von $G$, die zusammenhängend sind.\\


Der Endpunkt eines Sticks auf der gemeinsamen Geraden (\textit{Grundlinie}) wird als \textit{An\-ker\-punkt} und der zweite Endpunkt als \textit{Zielpunkt} des Sticks bezeichnet. Die An\-ker\-punkte der Sticks, von links oben nach rechts unten geordnet, induzieren eine Ordnung der Sticks. Mit dem \textit{ersten} Stick ist dann beispielsweise der gemeint, dessen An\-ker\-punkt ganz links oben auf der Geraden liegt. Um über die Lage zweier Sticks zueinander zu sprechen, kann man dementsprechend sagen, dass ein Stick \textit{über} oder \textit{unter} einem anderen liegt und analog kann ein Stick \textit{zwischen} zwei anderen liegen. Zwei Sticks, deren Ankerpunkte direkt aufeinander folgen, werden auch als \textit{benachbart} bezeichnet.

Zu einer \stickrep{} $\sr S$ bezeichnet $G(\sr S)$ einen Graphen, zu dem $\sr S$ eine \stickrep{} ist. Wenn bei einer gegebenen \stickrep{} ein Knoten $v$ zu einem bestimmten Stick korrespondieren soll, ist dieser am An\-ker\-punkt mit $\mathbf v$ beschriftet und wird im Text als \enquote{\textit{Stick $\mathbf v$}} bezeichnet. Mit einer Zahl als Index kann auf einen Stick an einer bestimmten Position verwiesen werden, beispielsweise $S_1$ für den ersten Stick.\\

Auf Seite \pageref{sec:glossary} befindet sich ein Verzeichnis mit Symbolen und Notationen, die in der Arbeit häufig verwendet werden.